---
title: Фелука
layout: post
next: /public/tipy_sudov/fleyt
previous: /public/tipy_sudov/esminec-minonosec
---

Фелука  
Фелука — небольшое палубное судно; прежде встречалась в военных и торговых флотах Средиземного моря и Архипелага и предпочиталась греческими пиратами за быстроходность. Военная Фелука вооружалась 6—8 небольшими пушками на верхней палубе.  
  
![](/assets/img/suda/feluka.gif)  
  
Фелука также употреблялась для торговли прибрежными жителями Средиземного моря. Корма ее несколько возвышена, нос остроконечный, 3 мачты; парусностью она походит на галеру. Обычно фелука могла перевозить около десяти пассажиров и обслуживалась командой в два-три человека.  
   
 